
# Документация АстраКасса API

## Для чего используется API АстраКассы?

API используется для взаимодействия сервиса [АстраКасса](https://astrapos.com) со сторонними программами, библиотеками и разработчиками.
С помощью данного API реализуется следующий функционал:
1. Интеграция с Интернет-магазинами пользователей АстраКассы
2. ...
3. ...

## API для Интернет-магазинов

Пользователи сервиса [АстраКасса](https://astrapos.com) могут настроить интеграцию своего Интернет-магазина (сервиса по приему мгновенных электронных платежей) с аппратным комплексом в составе фискального регистратора, управляемым ПО АстраКасса.

### Для настройки функционала необходимо:
1. Зарегистрировать в сервисе АстраКасса;
2. Настроить кассовый комплекс в соответствии с Инструкцией;
3. Проверить работоспособность кассового комплекса;
4. В меню "Настройки" облачного сервиса АстраКасса https://cloud.astrapos.ru/settings сгенерировать API токен;
5. Настроить функциональность интернет-магазина для отправки данных с помощью REST методов;
6. Запустить функционал "Касса Интернет-магазина" в ПО АстраКасса, предварительно открыв смену;
7. Совершить тестовый платеж;
8. Убедиться, что платеж из интернет-магазина доступен в виде документа в облачном сервисе по адресу https://cloud.astrapos.ru/unattendeddocs
9. Убедиться, что платеж проведен в ПО АстраКасса, в соответствии с отметками "Документов в очереди", "Документов без ошибок";
10. В случае, если в ПО АстраКасса есть "Документов с ошибками", в списке документов в облачном сервисе можно увидеть, какая именно ошибка помешала закрыть дакумент.
11. Каждый день в течение суток хотя бы один раз делать "Закрытие / Открытие" смен в ПО АстраКасса (максимальная продолжительность смены 24 часа);

### Описание структуры REST запросов для интеграции Интернет-магазинов
1. Функционал API для ИМ реализован по адресу https://cloud.astrapos.ru/api/unattendeddocs
2. Чтобы производить запросы, необходимо в заголовках параметром "apitoken" сообщать полученный ранее API токен из личного кабинета;
3. Для ИМ доступны методы GET и POST;
4. GET https://cloud.astrapos.ru/api/unattendeddocs возвращает последние 100 документов, отсортированные по убыванию даты;
5. POST https://cloud.astrapos.ru/api/unattendeddocs принимает новый документ из ИМ для проведения на кассе:
    Он имеет следующую структуру:

    ```json
    {
      "Items": [
        {
          "Position": 0, 
          "ProductName": "Ролл Аргентина",
          "Quantity": 1.0,
          "BasePrice": 270.0,
          "Price": 270.0,
          "Discount": 0.0,
          "Tax": 0.0
        },
        {
          "Position": 1,
          "ProductName": "Доставка курьером",
          "Quantity": 1.0,
          "BasePrice": 90.0,
          "Price": 90.0,
          "Discount": 0.0,
          "Tax": 0.0
        }
      ],

      "OrderDiscounts": [
        {
          "DiscountName" : "Скидка Бумеранг",
          "DiscountType" : 1,
          "DiscountValue" : 36.0
        }
      ],

      "ExternalCode": "22e94661-3c72-4477-a6f8-817d231be7ea",
      "OrderNumber": "4327",
      "OrderSum": 324.0,
      "CustomerEmail": "vasya@pupkins.com"
    }
    ```

  Структура из перечисления товаров.
  Для каждого товара существуют обязательные поля: 
|   |   |    | |
|--|--|--|-|
|1.| Номер позиции | int | Position |
|2.| Наименование| string | ProductName|
|3.| Количество | decimal | Quantity |
|4.| Цена без скидки | decimal | BasePrice |
|5.| Итоговая цена (со скидками) | decimal | Price |
|6.| Скидка | decimal | Discount |
|7.| Налоговая ставка | decimal | Tax |


  Позиций может быть неограниченное количество.

  Так же есть поле для указания скидок, распространяющихся на весь документ - OrderDiscounts
  Следующие обязательные поля:
|  |  |  |  |
|--|--|--|--|
|1.| Наименование скидки | string | DiscountName
|2.| Тип скидки (0 - процентная, 1 - натуральная) | int | DiscountType;
|3.| Значение скидки | decimal | DiscountValue;

Скидок может быть неограниченное количество.

Общие для документа поля:
| | | | |
|-|-|-|-|
|1.| Уникальный код документа в системе | string | ExternalCode
|2.| Номер документа, видимый покупателю | string | OrderNumber
|3.| Сумма документа с учетом всех скидок | decimal | OrderSum
|4.| Электронная почта покупателя | string | CustomerEmail

  ExternalCode и OrderNumber могут быть одинаковыми, но для ExternalCode необходимо соблюдение уникальности.
  Если арифметически суммы не будут биться, документ обрабатываться в ПО АстраКасса так же не будет, что в любом случае вызовет ошибку фискального регистратора.

6. Если все прошло хорошо, система вернет
  ```json
    {
      "Status": "OK", 
      "UnattendedDocId": "EbvoBon62eQDTynBA"
    }
  ```
  Статус ответа будет равен - 200.

7. Если произошли какие-то ошибки:
  ```json
    {
      "Error": "Authorization error"
    }
  ```
  С соответствующим статусом ответа.

8. GET https://cloud.astrapos.ru/api/unattendeddocs/{UnattendedDocId} вернет документ
  ```json
  {
    "_id": "EbvoBon62eQDTynBA",
    "Items": [
        {
            "Position": 0,
            "ProductName": "Ролл Акаиси",
            "Quantity": 1,
            "BasePrice": 150,
            "Price": 150,
            "Discount": 0,
            "Tax": 0
        },
        {
            "Position": 0,
            "ProductName": "Ролл Бродвей",
            "Quantity": 1,
            "BasePrice": 210,
            "Price": 210,
            "Discount": 0,
            "Tax": 0
        },
        {
            "Position": 0,
            "ProductName": "Ролл Сяке Маке",
            "Quantity": 1,
            "BasePrice": 159,
            "Price": 159,
            "Discount": 0,
            "Tax": 0
        },
        {
            "Position": 0,
            "ProductName": "Доставка курьером",
            "Quantity": 1,
            "BasePrice": 90,
            "Price": 90,
            "Discount": 0,
            "Tax": 0
        }
    ],
    "OrderDiscounts": [
        {
            "DiscountName": "Скидка Бумеранг",
            "DiscountType": 1,
            "DiscountValue": 60.9
        }
    ],
    "ExternalCode": "c8cc6e49-bf48-45b9-9a1c-7d223b897aeb",
    "OrderNumber": "4329",
    "OrderSum": 548.1,
    "CustomerEmail": "admin@yourStore.com",
    "ClientId": "R5McYigWGypbHsYZh",
    "CashboxId": "qp7pKPh8x677tbqrz",
    "CreatedOnUTC": "2018-11-21T06:26:01.116Z",
    "UpdatedOnUTC": "2018-11-29T11:00:59.839Z",
    "Status": 0,
    "DocStatus": 2,
    "Error": ""
  }
  ```
